【世界的網絡廿三條】俄國起草、支共支持嘅打擊網絡犯罪決議草案獲聯合國通過

無視美反對 聯合國批俄草案
2019年12月29日 (06:33 下午)

近日，俄羅斯向聯合國提交一項旨在打擊網路犯罪的決議草案，遭到美國和其盟友的反對。俄媒28日稱，該項議案已經獲得聯合國大會通過。

儘管美國及其盟國強烈反對，聯合國仍然通過一項新決議，為世界各地專家共同努力制定一項打擊網路犯罪的新條約而鋪平道路。

這項協議草案由俄羅斯和其他47個國家聯合起草，並交由聯合國193個國家投票，最終以79票贊成、60票反對、33票棄權的結果獲得通過。

報道稱，該決議呼籲聯合國大會成立一個代表世界各地的專家委員會，以制定一項全面的國際公約，用於打擊將信息和通信技術犯罪的行為。

另俄羅斯常駐聯合國副代表庫茲明（Gennady Kuzmin）表示，該委員會預計將於2020年8月舉行第一次會議，概述其活動。他也補充道，打擊網路犯罪的鬥爭最終應成為一項真正的國際努力，並把所有國家的利益計算在內。

然而，這項倡議引起美國及其盟友的憤怒，這些國家認為新協定「實際上是損害，而不是加強打擊網路犯罪」。美國代表沙蕾（Cherith Norman Chalet）稱，各成員國之間就起草新條約的必要性或價值尚無共識，這「只會扼殺全球打擊網路犯罪的努力。」與此同時，美方不斷指責俄羅斯，意圖控制網路空間。

對此，莫斯科方面予以駁斥：該決議反而賦予了每個國家對國家網路空間的主權，並鞏固全球打擊網路犯罪的努力。「至關重要的是，這個過程開放、包容、透明」，庫茲明說。

俄羅斯聯邦議會對新協議表示歡迎，並直言，美國堅決反對該決議僅表明，華盛頓不希望互聯網受到國際控制。俄羅斯聯邦委員會國際關係委員會負責人說，「華盛頓認為，互聯網是在美國發明的，因此屬於美國，美國人認為應該只為他們的利益服務。」

Push

聯合國解體不遠矣

垃圾UN,通過咗都無權管。

WWI 的味道
垃圾UN班人遲早做炮灰

可以預視到，就算將來委員會無制定網絡審查嘅內容，個結果依然有助極權國家更加容易咁掌控人民網絡使用情況

從而自己作出網絡審查、統戰嘅部署

美國唔可以veto?

美英法無否決權？

聯支國

棄權嘅想點
一樣當幫兇

呢個係所有成員國投票嗰種議案嚟
應該同常任理事國圍爐決議嗰啲唔同

我一直叫佢做
Dictator membership club

正確嚟講，呢個係聯合國大會，
係用一國一票形式決議

常任理事國否決權只適用於安理會
聯合國大會並不適用

可能香港未過到網絡23條
聯合國已經先行一步

歷史既作用，垃圾會唔會成功到
背後都係國家角力

幾多個換湯唔換藥嘅 League of Nations 都好
成員國唔爭氣都唔會有用

侵幾時收返NYC聯合國總部塊地
啲國際組織有支那同俄國根本冇撚用

支聯會

國聯之路

好似UN話過想搬總部
跟住美國話好行唔送
結果不了了之